+++
author = "+SiritasS"
image = "https://i.imgur.com/8iWpitRh.jpg"
title = "เทคนิคใช้ชีวิตอย่างมีประสิทธิภาพตลอดปี 2560"
menu = ""
tags = ["productivity"]
share = true
comments = true
slug = "tips-productivity-timferris-trello"
draft = false
date = "2017-01-11T10:54:24+07:00"

+++

ไปที่เวบ Trello เพื่อตามอ่านประกาศ Trello ขายกิจการให้กับ Atlassian เลยมาเจอเรื่องนี้ สรุปสิ่งที่โดนๆไว้หน่อย

> Variation is the consistency. ความเปลี่ยนแปลงคือความสม่ำเสมอ หรือให้เปลี่ยนแปลงสม่ำเสมอกระมัง

ในหนังสือใหม่ของทิม เฟอร์ริสเขียนเกี่ยวกับเครื่องมือที่คนยิ่งใหญ่เค้าใช้กัน ซึ่งมาจากสิ่งที่ทิมเค้าจดเอาไว้ จากประสบการณ์ที่เจอมา
และจากการทำรายการ podcast สัมภาษณ์คนเด่น คนดังด้านต่างๆ มีเครื่องมือที่ช่วยให้ productivity ดีหลายตัว ทิมเค้าแนะนำ
ให้ลองนำมาใช้กับตัวเองโดยทดลองสัปดาห์แค่คราวละ 1-2 ตัวก็เพียงพอ ไม่มากกว่านี้
<!--more-->

5 ตัวเด็ดๆ ที่น่าลองก่อนเลยคือ

1. ฟัง podcast ของ "Tara Brach's 2012 Smile Meditation" เป็นสิ่งแรก กิจกรรมแรกหลังจากตื่นนอน. ตัวเองยังไม่ได้เริ่มฟัง ดูจากชื่อน่าจะเป็นเรื่องการทำสมาธิ
2. ดื่ม pu-erh tea กับน้ำมันมะพร้าว 1-2ช้อน เพื่อให้มีพลังทำโน่นนี่ตลอดทั้งวัน ชื่อไทยๆคือ ชาผู่เอ๋อ
3. ใช้ app เอามาช่วยควบคุมชีวิตในโลกติจิตอล เช่น Jumpcut (จัดการ Clipboard), F.lux (ปรับแสงหน้าจอ monitor ให้เหมาะสมตามช่วงเวลา), Emailga.me, Freedom (เอาไว้ limit การใช้งาน internet)
4. ให้เขียน journal (บันทึกไดอารี่ประจำวัน) เพียง 5 นาที ตอนเช้า 5 นาที ก่อนนอน 5 นาที เป็นเวลา 1 สัปดาห์ ทดลองทำดูถ้ายังไม่เคยทำ
5. ถ้ามีอาการนอนไม่หลับให้หาเครื่องดิ่มผสม cocktail หรือใช้ Chillipad (เป็นอุปกรณ์รองที่นอน มันจะปรับอุณหภูมิให้เรานอนสบาย)

  Direk Sivers เคยกล่าวเอาไว้ในหนังสือฯว่า

> “If [more] information were the answer, we’d all be billionaires with perfect abs.”

ถ้ามีการบอกข้อมูลหรือตอบคำถามอะไรไปมากกว่านี้แล้ว พวกเราทุกคนก็จะเป็นมหาเศรษฐีที่มีหน้าท้องที่สมบูรณ์แบบ(มีสุขภาพดี)กันหมด

>"No matter how good a plan is, or how sincere our intentions, humans are horrible at self-discipline. Instructions and info aren’t enough—you need incentives and consequences."
> \- Tim Ferriss

  ส่งท้ายประโยคเด็ดจากทิมในการสัมภาษณ์ครั้งนี้ เค้าบอกไว้ทำนองว่า คนเรานั้นไม่ว่าใครมักจะล้มเหลวที่จะทำตามแผนการอยู่แล้ว ถึงแม้จะเป็นคนที่เก่งทึ่สุด ฉลาดที่สุดก็ตาม ให้หาทางทำ `Odesseus Contract`
การที่เรามีข้อมูลมีวิธีการแล้วมันก็ยังไม่พอ เราต้องมี incentives และ consequence ด้วย แปลเป็นไทยประมาณว่า ต้องมีแรงผลักดัน,แรงบันดาลใจและให้เห็นผลด้วย

ลองไปกูเกิลดูแล้ว Odesseus Contract มันเป็นเรื่องปกรณัม โอดีซีอุสจะต้องเดินทางข้ามทะเล ซึ่งมี Sirens คอยมาร้องเพลงป่วนคนเดินทางทะเลอยู่ หากใครได้ฟังเธอร้องเพลงจะก็หลงไหล เดินทางข้ามทะเลไม่สำเร็จ
แต่โอดีซีอุสนั้น มีความตั้งใจอย่างมากที่จะผ่านไปให้ได้จึงวางแผนให้คนเรือและตนเองเอาขี้ผึ้งอดหูให้ไม่ได้ยินเสียง และให้มัดตนเองเข้ากับเสาหลักของเรือ ก่อนที่จะเดินทางไปเจอกับ Sirens --
 คือเค้าพยายามทำอย่างไรก็ได้ให้คณะเดินทางของตัวเองรอดพ้นจากเสียงมรณะของ Sirens

จาก [Tim Ferriss' Top Tips For Being A Productivity Titan In 2017](http://blog.trello.com/tim-ferriss-tools-of-titans-productivity)

